［考古］‘光復香港’ 指將香港回復舊日面貌 ‘時代革命’ 指不同世代都可一齊參與大型變革去’光復‘

講好多次
提出嚟時係為咗立法會選舉
點會係港獨

2016年2月20日，本土民主前線發言人梁天琦在參選香港立法會新界東地方選區補選的造勢大會，以「光復香港，時代革命」作背景

「光復香港，時代革命」最早是由香港本土派活動人士梁天琦所提出的社會運動口號[4]。梁天琦主張香港獨立運動和本土自決[5]，認為香港是一個國家、香港人屬於同一個群體，並希望能夠凝聚香港人的「內在力量」[4]。原本梁天琦在宣佈參加香港立法會新東界地方選區補選的記者會上，新聞稿提出的選舉口號是「知行合一，世代革新」[6]。不過梁天琦等人認為這個口號無法吸引到選民投票，立場部分亦不夠鮮明，因而在2016年1月底構思新的選舉口號[6]。

「光復」一詞可追溯至辛亥革命時之光復會，以及國共戰爭後中華民國政府力求光復大陸[7]。而用在香港本土運動最早是2012年光復上水站。本土民主前線成立初期最廣為人們所熟悉的活動，是在2015年主張反對香港境內水貨客，並在新界屯門、沙田、元朗、上水等地區發起「光復行動」[6][8]。因此選舉口號中便使用「光復」一詞，提醒選民本土民主前線是藉由街頭抗爭，爭取香港人應有權利的抗爭者[6][8]。而雖然該次補選位在新界東選區，由於「光復新東」的用法並不順口，最後更改為較順口的「光復香港」[6]。口號後半部份則是由原本的「世代革新」改進而成，並以「革命」一詞呼應本土民主前線的政治理念與組織定位[6]。

在「時代革命」或「世代革命」的用詞選擇上，梁天琦最後決定以「時代革命」作為選舉口號，以強調革新與改變是不同年齡者都可以參與的行動[6]，其只需要人們相信且擁抱自由，所以不會是「世代之爭」[9]。他還指出，只要相信自由便能夠擁抱新的時代，並且應該去爭取、掌握命運[10]。同時，他還提到許多人並不願意屈服於極權主義與舊有框架之下，並深信可以擁有屬於自己的政府[10]。而在參選香港立法會選舉的提名無效後，梁天琦表示香港已經成為獨裁的地方[11]。他進而指出在這種情況下，唯一的方法是革命[11]。

詞義

參選2019年香港區議會選舉的張秀賢在被選舉主任問及有關政治立場的問題時，他在回覆信中說明了「光復香港，時代革命」的意思。[12][13]

“ 本人指的「光復香港」，意思是將香港「光復」回舊日般面貌，如市民可以如往日般享受各種自由，重歸安居樂業的生活，參選者亦可以如《基本法》第二十七條所賦予而享有言論、新聞、出版的自由，不會因為政治傾向而被取消參選資格，選舉主任可以回復專業，不受政治問題的干擾。
「時代革命」就是指在這個時代，我們必定要透過大型的變革，才可以使香港繼續向前，回復昔日的光輝。

「革命」一詞本身，在此不應解讀為「一種流血並推翻政權的行動」，而是結構和思潮上的大變革，就如「工業革命」、「技術革命」等，就指是一種在該層面上的大變革。而「時代革命」的真締，就更像是一種「世代更替」的意味，讓年輕人帶領社會變革，推動民主發展，捍衛香港的自由、法治。

”
—— 張秀賢

晒氣啦

你呢個post 仲離譜過港共

咁我都知

98%維基料咋喎

你叫支持共產黨都可以話你係港獨
重點唔係你講過乜
係佢想唔想入你

其實光復香港，時代革命只係梁天琦9up講出嚟嘅嘢

信通處都低鳩能

文盲？
Wiki寫架我寫架
白鳩痴

隔離post

其實不需要再問XXX口號是否違法和要求政府比清晰指引，國安法是故意寫得那麼含糊，否則就不能製造自我審查和寒蟬效應，所以他們永遠不會告訴你什麼是合法，只會告訴你現在這個是違法了，現在那個也是違法了。

by facebook

Push

推

連登真係對人不對事

無錯

就係咁樣

我都係咁諗

我一定係咁諗 手足上庭有用？